維港匯發售227伙 暫沽出200伙 黃光耀：料加推將提價5-10%

樓市氣氛熾熱，「長沙灣地王」西南九龍Grand Victoria 維港匯首日公開發售227伙，市場反應熱烈，至下午三時已經沽出200伙單位，佔可發售單位88%，套現超過23.5億元，A組錄多組大手買家，其中一組購入3伙單位，為港島南區買家，斥資逾6,767千萬元購入3伙3房1套連多功能房連洗手間單位、2伙2座C單位及1伙3A座A單位，另外有7組買家買入2伙單位。會德豐常務董事黃光耀指，料項目短期內將會再加推，料加推多於2成單位應市。

發展商剛加推4號價單，涉及88伙，實用面積298至794方呎，折實價754.48萬元至2,299.2萬元，呎價22,866元至29,914元。入場單位是3B座2樓E室，實用面積298方呎，連51方呎平台，折實價754.48萬元，呎價25,318元。

會德豐常務董事黃光耀指，Grand Victoria出席率將超過八成，對項目銷情有信心，覺得以目前平均折實呎價2.5萬元計，屬於較低水平，因此相信有5至10%的加價空間，亦將視乎日內銷情，決定加價部署。因應近期西營盤疫情擴散迅速，他已加強售樓處的防疫措施，嚴格執行4人一組指令。

準買家Terence Wong黃敬凱（筆名：摸魚）笑言因為賺錢太多，所以打算入市投資。作為全職炒家，他指早前由於股市大升進帳不少，預算以800多萬元買入一房單位投資，主要作分散風險。他3年前買入匯璽，是次再入市投資維港匯，因為看好西九發展前景。早段時間曾經抽中過柏傲莊，但由於已經為第三輪，價格經過多輪加價太高，因此當時決定不入市。

原居南區的買家Eddy以2,000多萬元買入3房單位，打算轉換居住環境，亦認為項目開價合理。Eddy指自己目前為半退休人士，雖然早前從股市有所斬獲，但主要仍是靠多年積蓄入市。Eddy又指，無論是股市還是樓市，都無辦法在最準確的時候入市，因此既然價錢合適又有需要，便入市置業。

呢個盤真係算平

成張價單都係豬頭骨 梗係平

第一張價單都清唔曬就含得啦

市區海景盤買少見少

臭海景真係比較少

Last一個西南九龍臨海地皮 而家唔買就冇 一鬆綁就好似MALIBU咁即袋百幾萬

到時就即刻做過7折參考價